{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_051266",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=553&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=21&ccbaAsno=02450000&ccbaCtcd=31&ccbaCpno=2113102450000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "2010-12-08",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "고려사절요"
    },
    "text": "1453年に刊行された高麗史節要は金ジョンソなどの記事を収録した35冊の計35冊だ。この本は高麗史を苧本でチャンスハて春秋館の名前で刊行された。この本は高麗時代の歴史書で相互補完的な史料的価値があり、文宗1年に完成されて端宗1年にショウ周甲寅字で刊行された。この本は朝鮮時代初期の童話資本であり、最初の編年体高麗史と評価されて、巻数には'けいえん'印が押されており、保管状態が非常に良好だ。現在ハクボンのキム・ソンイルジョンソンカで所蔵している高麗史節要は宝物第905号に指定されていて、権20は、京畿道博物館所蔵していないためにその価値が非常に高い。",
    "QA": [
        {
            "question": "高麗史節要は何冊の本で構成されていますか？",
            "answer": "高麗史節要は35冊の本で構成されています。"
        },
        {
            "question": "高麗史節要はいつ刊行されましたか？",
            "answer": "高麗史節要は端宗1年に春秋館の名前で刊行されました。"
        },
        {
            "question": "高麗史節要は何のために使用されましたか？",
            "answer": "高麗史節要は高麗時代の歴史書であり、相互補完的な史料的価値がありました。"
        },
        {
            "question": "高麗史節要は何巻に分かれていますか？",
            "answer": "高麗史節要は35巻に分かれています。"
        },
        {
            "question": "高麗史節要はどのように評価されていますか？",
            "answer": "高麗史節要は最初の編年体高麗史と評価されています。"
        },
        {
            "question": "高麗史節要はどこで保管されていますか？",
            "answer": "高麗史節要はハクボンのキム・ソンイルジョンソンカで所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "高麗史節要は何号に指定されていますか？",
            "answer": "高麗史節要は宝物第905号に指定されています。"
        },
        {
            "question": "高麗史節要はどの博物館が所蔵していますか？",
            "answer": "高麗史節要は京畿道博物館が所蔵していません。"
        },
        {
            "question": "高麗史節要の保管状態はどうですか？",
            "answer": "高麗史節要の保管状態は非常に良好です。"
        },
        {
            "question": "高麗史節要の価値はどうですか？",
            "answer": "高麗史節要の価値は非常に高いです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 202,
        "QA": 314
    }
}